男朋友在警局裡面，我在警局外面

男朋友在七月被捕了。

我看著警方不讓律師進入警局，問他們為什麼，沒有得到回答。外面的人們十分焦躁，他們不明白為何這麼多的催淚彈、沒有停止揮動過的警棍、無理的拘捕和打壓，他們還似未夠盡興。

有關係科的警員打電話給在警局門外的區議員，要求他先控制「他的人」才考慮讓放律師進去。可是，外面從來沒有「他的人」存在，只有擔心自己孩子親屬朋友們。在警方眼中，他們早已把所有市民劃分成他們和我們，非我族類者定必打壓。

警方提出搶劫犯一樣的要求，在場區議員可以怎樣做？他也只好逼於無奈好好勸說身邊的家屬親友。其中一對老夫婦一直站在鐵閘門外，不願走，也沉不作聲。

已經是凌晨四時了，他們雙眼呆望著鐵閘裡面，老人家晚上沒有睡，就跑到警處門外守候自己的孩子。

律師在門外竭力跟警方理論，警方一屑不顧，以懶得跟你說話的態度，走回到警局裡面，一時之間在場的大家都不知怎樣做好。每逢有警員走出來，律師都會撲到鐵閘前要求見被捕人士。他們深深明白遲一秒進去，被捕人士會多一分危險，律師是去確保他們不會在警局受到傷害，偏偏警局鐵閘緊緊鎖上。

有時，某幾個無聊的警員似是找樂子去問律師：「你找齊資料嗎？沒有資料不能進入喎。」律師已經說了很多遍，他們已經有齊姓名和身份證號碼，足足有三張紙，警員依舊不理會律師走回警局。

他們用行為告訴我們，就算你找齊資料，你也做不到任何事。區議員只能不停打電話給關係科的警員，電話再也沒有被接通過。

幾乎等了接近兩小時，比較出名的律師「允許」進入警局，另一位律師手持另一張名單向警員大吼：「為什麼只有阿王可以入？我也是律師！」這位律師同樣得不到任何解釋，就只能呆呆站在外面。

天空半亮，我收到區議員訊息，說律師已進入處理。
天空全亮，我收到區議員訊息，男朋友確認被捕。

[實驗」真香港人普選企業計劃

[極度緊急]急急急，英國領事館外面急要人！！！

香港警畜多年黎做得最好既 就係打壓香港人
查你身分證無鏡頭就屌老母 有鏡頭就扮親民
年輕人夜啲係街行過啲反黑都會搞你 態度差啲就暗角後巷打你一身 根本字改變過 由上至下

見住佢哋咁，然後仲大大聲聲話自己係正義，真係好嬲。

#2
「警察現在已經沒有道理可言。」

朋友的家和拘留男朋友的警局很近，我跑去借住了，但是我還覺得和男朋友距離太遠了，我很害怕他需要我時，我不能第一時間去幫忙，所以走到警局對面一間餐廳坐足十小時，僅是為了可以第一時間撲去幫忙。

除了我們身處同一個地區外，已經找不到我和他有所連繫的東西，我可以抬頭看天，見有飛機飛過，但他抬頭只是灰白的天花；我可以感受到這一天的溫度，他被關在一個沒有通風的室內，僅有一把吹向地面的風扇；我在餐廳可以嗅到食物飄來氣味，他一直被關在臭格，那邊真的只有汗味和酸餿味；我可以看著晝夜交替，他只能看著走廊長開的燈。

我的朋友看見我精神衰弱的狀態，也走來陪我一起坐。

下午四時警方記者會，是我最專注聽的一次，我以為他們會透露更多昨晚的情況，可是他們只簡單交代兩句，第一句有人惡性破壞，第二句交代拘捕人數，男朋友就這樣變成一個簡單的數字。

那天看完記者會後，我再沒有吃說東西，已經太飽了。

我和他的姐姐一直保持聯絡，但姐姐沒有告訴我太多消息，因為她自己也收不到消息。她不敢經常打去問，害怕警方會覺得她很煩而對她弟弟有差別待遇，但她很想知道詳細資料，又不知應該怎樣去做，她可以做的，只有不斷不同的找律師朋友幫忙，反覆聽著無數次「要有更多資料才知道怎樣做」。

當事情發生在自己很親密的人身上，那種無力和不知所措意想不到地巨大。

晚上，姐姐想送飯和衣服到入面給弟弟，但被拒絕了。她在警局附近，我找了她談談，那時候我才有機會聽到她昨晚的經歷。

tui

撐住

加油

dllm

#3
「他們沒有讓我見弟弟。」姐姐說。

姐姐說要給錢弟弟保釋才有機會見他一眼，中間他們什麼話都沒有說，一瞬間一閃即逝。

「我看見他受傷了，頭包紥起來。」她也沒有激動，很平常說出這件事：「律師還在旁安慰我，說手腳齊全，無穿無爛，沒有毀容，無事的！」

我聽見當下毛骨悚然，律師的說話好像暗示在其他地方曾看過的事情。當時我覺得是自己想多了，但經過這幾個月，我已經不敢肯定了。

「他是唯一一個，也是第一個說去醫院的人。」

「為什麼要他說去醫院，那一定會玩他……為什麼要衰多口？」我很焦躁地說，我以為我明白為何警方要押後處理他。

「但他當時爆江了，叫去醫院也很正常。」姐姐一臉茫然，不明白為何我會那麼躁鬱。

當時我腦海已經沒有了「是非黑白」，眼前事實是人也被拘留了，還可以做什麼？唯一可以只是盡量將痛苦的事情減輕。我就開始抱怨和怪責男朋友所做的事，不再在乎他所做的事情是對是錯。

我是害怕了。當警察都不是跟條文去做，我們有什麼可以保障到自己？我們要變成怎樣才不會被殘酷對待？我天真地以為不想勞煩警方以便得到合理對待，但事實上他們都不在乎被捕人士怎樣了，在他們眼中已經不是一個「人」，而是其他生物。

姐姐說她是看Live時，看見弟弟被捕了。我回到朋友家，馬上在網上找那段Live。

Live的畫面聽見有街坊指責警方後，鏡頭搖晃地跑向男朋友身邊。第一眼見男朋友，他已經被五、六個防暴壓在地上，頭皮直接磨在路面。

我把段片再重覆一次。

先是有幾個身穿全黑盔甲的，粗聲粗氣一邊大聲指責，一邊跑過去，很快就一同五個外表一模一樣的人用手大力按下我男朋友的頭。當我看見男朋友完全沒有防具，連口罩都沒有的他，一肢全黑的手臂壓住他的背，讓他整個人貼在地面上。我有種反胃的感覺。

這個畫面不停在我腦海重複播放，我控制不了，那天睡不了。

晚上，我收到一個電話。

「喂⋯⋯」

好像很久沒有聽過男朋友的聲音。我把電話貼緊自己的耳朵，他的聲音聽起來小心翼翼地說話。

「你出來了嗎？」

「不是，還在裡面。」

我沉默起來，他接著說：「明天幫我跟公司請假，跟秘書說，暫時不用跟上司說。」

「嗯。那你有沒有事？」

「無事。」

「真的嗎？」

「不用擔心，傻瓜。」

「你什麼時候會出來？」

「很快會出來。」

這時他背後傳來聲音，叫他趕快打完電話，他叫我處理其他事情後，就要斷掛電話了，掛斷電話前，他壓低聲音跟我說愛你。

我之前一直認為我是他心裡的支撐，這時發現他一直也支撐著我。

當然身邊很多人說他衝動，也不明白他為什麼要向前衝，有些比較壞心眼的朋友會問我，為何你男朋友會變成這樣，好像硬要我抱怨，甚至指責男朋友的行為。但我確實感受到他是用行動去保護我們的未來，不僅是我和他，是我們全部人的未來。

這場運動中每一個年輕人也是拼了自己的命，為了香港蛻變成一個擁有自由的未來。

我還沒有來得及回應，他就掛斷電話。我沒有大哭，只是默默流淚。那時我發現我整天都沒有哭過，因為一哭就好像會有不好的未來發生。

翌天早上，他姐姐也打電話來跟我說，他的案件轉了去重案組，對方還把事情說得很嚴重。

這場運動中每一個年輕人也是拼了自己的命，為了香港蛻變成一個擁有自由的未來。

#4

雖然前線的警員也把轉到重案組一事說得很嚴重，但是我和他姐姐也沒有太害怕，也許由昨天開始就知道一班警察在玩什麼，有點像美劇Mind Hunter，戲中的FBI為了讓人們認罪，會特意做一堆事情令你感到害怕，人一害怕就會喪失意志。

前線警員不僅對待被捕人士玩著這個把戲，就連對待被補人士的家屬也一樣，人一捉住，他們按住自己的心情去決定怎樣應對被拘留人士的家屬。

然而，我們意想不到，重案組警員的態度和前線警員態度有很大的不同。他們確認接收了這單案件後，跟姐姐說若然擔心的話可以來警局談談。

他說：「電話裡……有些事情不方便談，你來警局吧。」

我第一次聽見以為聽錯，但是他確實這樣說。我們也曾聽過律師告誡我們，別要在警局附近用電話，因為他們可以勾線，電話會被錄音，我是猜不到警員自己也害怕被竊聽，只能證明了他們從來處事的方式都不是光明正大。

以我了解警局的山頭文化十分嚴重。山頭文化的禍害令所有人不做實事，每個案件都淪為他們爭權的工具，若然有人跟我說，原來他們自己人也會監控自己人，我也不會覺得是意料之外的事，說實話，他們都早就習慣互相出賣，就只有新入職和天真的蠢人才相信他們警隊是為公義也是團結的。

我們不知道警方有何部署，姐姐恐防有詐，打算帶律師一同去和警員「聊天」。但當日義務律師都要上庭，因為前一天又拉了十多人，結果我們臨時找了另一位相熟的律師來。

我不清楚警局裡發生什麼事，但當律師來到的時候，姐姐又收到電話。

「你們有沒有錢？」

「什麼事？」

「他可以保釋了，但不夠錢。」

「我昨天有給錢他啊。」

「還欠一千啊，你們過來就可以保釋了。」

我們還未搞清楚發生什麼事，又被通知可以保釋，還是用一個挺高的保釋金。

整件事情上沒有條文可依的話，我們也是一直處於警方說什麼就是什麼的狀態，無論是拘捕那一刻還是扣留期間，他們是沒有意思去解釋自己的行為。

到最後他涉及的罪名是很小事，罪名小但易告入，告不告就在乎警方怎樣想。我們保釋男朋友出來時，再聽一次他在警局經歷的一切後，覺得有必要解散警隊。

#5

警局裡的電話

男朋友當時被五個防暴壓下後，很快被帶回警局，而因為頭部流血所以要求去醫院。他們見到你流血不會主動送你去醫院，這正正為什麼網上不停教大家要叫去醫院。

男朋友已經第一時間要求去醫院，但警車還是先把他送到警局，因為他們判斷為男朋友沒有即時生命危險，也不會因為他們大力把他的頭按在地上而出現其他腦部問題，因為他們比起關心被捕人士有沒有受傷，更重視能否捉到人。看見健仔中槍那件事已經透露了給所有人聽，他們拘捕大於安全的價值觀植根他們腦袋，十分恐怖。

他被送往第一間警局，通知家屬親友自己的情況，而條文寫住可以通知「親友」，當時男朋友拿起電話前，警員質問他打給誰，男朋友原本是打電話給。

「不行，只可以家屬。」警員回答，他們不按規矩做事，還一臉理所當然的態度。

當下男朋友沒有跟他們吵起來，雙手被扣著，在四周都是警員環境下，基本上警員大喝一聲，他也只能默不作聲。

他唯有打電話給他姐姐，但是那部電話的聲音很奇怪，永遠也只是「嘟-嘟-嘟-」。後來他才知道要先撥打街線，別要妄想那班警員會主動提醒，他們恨不得沒有人來找他，那樣就不必又向律師解釋，又要周旋在家屬之中。

之後，他打了好幾次，有一次接通了，可是沒有人聽。

「喂，打完未？」

男朋友說了一句打不通，他們沒有其他處理的方法，就把男朋友晾在一邊等車送他醫院。

當男朋友提及這件事，姐姐說：「我從來沒有收過你電話。」

「吓？我打了好幾次。」

「我全晚也在找你，一直有留意著電話，沒有響過。」

「吓？」

我們都想不清楚到底那部電話是不是動了手腳？現在都無法找到真相，對於我們來言，打不到電話是件小事，起碼到最後我們也找到他，但對於失蹤人士，甚被自殺的人，打不到電話，無法通知家屬是一件大事。

他們沒有意識到讓盡被捕人士通知親友是多麼的重要，他們當警員心態和「當差」的價值觀已經出了很大的問題。

搜身及查看隨身物品

被捕後，男朋友被安排到一間房間搜身和查看隨身物品，身上沒有搜到什麼特別，就拿袋裡的物品出來，逐件大聲叫出來記錄。

「電話一部！」

「有生理鹽水！」

「仲有刀！」

「吓？」

男朋友當下愣住了，他並沒有帶刀出去。他當時盯著那個查袋的警察，另一邊看見這件事的女警，馬上衝進來大吼大叫。

「幹嘛？現在屈你嗎？吓？」

我第一次聽這件事還不敢相信，但再想深一層，他們這樣做沒有成本，還可以嚇怕被捕人士，明顯在告訴他們「現在這兒我話事」，只要被捕不會有任何反應，他們就可以為所欲為，又提高破案率了。一旦被被揭發，也沒有所謂，他們只要衝過來向被捕人士吼叫幾聲，之後不寫下那筆記錄，就當什麼事都沒有發生過。

有鏡頭的時候，這班人也已是光明正大在現場會拿不屬於被捕者的東西，塞入他的書包。在警局的鏡頭都不是向著他們時，要把一堆不屬於你的東西更加輕易。

落口供

男朋友在臭格也有其他手足在，大家甚少說話，因為無法保障是沒有偷聽的。雖然法庭不會承認偷聽回來的口供，但一旦警察知道，他們總有辦法逼到你招供，那些事情不是沒有聽過。

逗留在臭格時間越長，他們越不必花力氣就可以令你意志消沈。當時男朋友在臭格只有不停睡，可是越睡越疲倦。他那邊有時鐘，但在封閉的空間，燈光光線沒有變化，無法感受到切實時間的流逝，就算每小時盯著鐘來看，還會懷疑那是不是真實。

48小時的真正意義不是為了讓警方調查，是要被捕者感到精神疲累。

男朋友在深夜錄完口供，正常警方是不會讓你知道其他被捕人士的資訊，但是他們總是有意無意向你透露，讓你胡思亂想而感到害怕。

當日被捕人士大概有十多人，大部份是街坊，身上什麼也沒有。男朋友很異常地知道他和其他三位被捕人士分成一組，警方還是最後才處理他們案件，而其他三人有個共同點是身上有警方眼中的攻擊性武器。

男朋友知道後，心情有所影響，加上查袋那件事，他已經不再考慮踩保，只求快點回家洗澡休息。警察原本是找尋真相的人，但現在的他們早已變成盡全力把被捕人士入罪。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

男朋友一開始被捕時受傷，在警局時被警員用刀敲打頭一下之外，沒有受到其他身體上的傷害。至於，精神上傷害，我不認為是警方刻意做成的，而是他們「習慣」向被捕人士施加精神壓力。習慣是一種很可怕的事情，習慣了就不會再去想自己的行為是否正確，因為在警局每個人都這樣做。

這場運動已向全香港人揭發出香港警隊的問題，已經再無法掩飾，解散是唯一方法。

發夢到身體不太舒服，要退後。但一退一直都心緒不寧，係寫嘢令我先舒服番少少。

我想keep住寫依場運動嘅小故事，多人寫可以減慢依場歷史流走嘅速度。

我用係Twitter 經驗係狂被人當bot，所以想正正經經，嘗試經營一個blog。

Facebook :畢業後還未找到工作

Medium：@1010nostake